\subsection{Gerade - Ebene}
	\todo[color=green]{Kasten für Formel hinzufügen}
	\todo[color=green]{Zusammenfassung-Kasten hinzufügen}
	\todo[color=purple]{Signalwörter-Kasten hinzufügen}
	Bei dieser Beziehung gibt es 3 Möglichkeiten, die vorkommen können. Um
	herauszufinden, welche vorliegt, ist zu empfehlen, zunächst Richtungsvektor und
	Normalenvektor zu vergleichen. Man skalar multipliziert einfach diese beiden
	Vektoren und betrachtet das Ergebnis.\\

	\(\star\) Ist das Skalarprodukt 0, so sind die Vektoren orthogonal, sowie
	Gerade und Ebene parallel. Nun berechnet man den Abstand des Stützvektors der
	Gerade zur Ebene (Beziehung \textbf{Punkt - Ebene}). Ist der Abstand 0, so
	liegt die Gerade auf der Ebene, ansonsten kennen wir dessen Abstand d.\\

	\(\star\) Ist das Skalarprodukt nicht 0, so wird die Gerade die Ebene
	durchstoßen. Diesen Punkt kann man herausfinden, indem man in der
	Ebenengleichung \(\vec{x}\) durch die Geradengleichung ersetzt und das LGS
	löst.
	\emph{Vorsicht gilt bei der Winkelbestimmung!} Hier gilt nämlich im Gegensatz
	zu den anderen Lagebeziehungen folgende Formel ( \(\vec{n}\) ist der
	Normalenvektor, \(\vec{a}\) der Richtungsvektor):
	\formel{\[cos(\alpha)=\frac{|\vec{n}\cdot \vec{a}|}{|\vec{n}|\cdot
	|\vec{a}|}\]}
	
	\summary{
		Skalarprodukt des Richtungsvektors der Geraden und des Normalenvektors der
		Ebene bilden:
		\begin{itemize}
		  \item Skalarprodukt ist 0, Gerade ist also parallel zur Ebene.
		  \begin{enumerate}
		    \item Abstand von der Ebene zum Stützvektor der Geraden ermitteln.
		    \item Die Gerade liegt mit diesem Abstand entfernt, parallel zur Ebene. 
		  \end{enumerate}
		  \item Skalarprodukt ist nicht 0, Gerade schneidet also Ebene.
		  \begin{enumerate}
		    \item Geradengleichung in Ebene einsetzen.
		    \item LGS lösen.
		    \item Das Ergebnis ist der Schnittpunkt zwischen Ebene und Gerade.
		  \end{enumerate}
		\end{itemize}
	}
