\subsection{Ableitungen der Grundfunktionen}
\todo[color=red]{Kasten für Formel hinzufügen}
\todo[color=red]{Zusammenfassung-Kasten hinzufügen}
\todo[color=red]{Signalwörter-Kasten hinzufügen}
Die Herleitung für die Ableitung stammt von der mittleren Änderungsrate, welche die Steigung einer Sekante angibt. Dazu setzen wir einfach die zwei Punkte die wir haben, in folgende Funktion ein:
\[\frac{f(x_2)-f(x_1)}{x_2-x_1}\textrm{, oder anders geschrieben } \frac{\Delta f(x)}{\Delta x}\]
Die Ableitung erfolgt dann, indem man den Abstand der Punkte gegen 0 laufen lässt.\\
\(\star\) Für die ganzrationalen Funktionen, die Brüche und die Wurzelfunktionen gilt allgemein die Formel:
\[f(x)=x^n\ \Rightarrow\ f'(x)=n\cdot x^{n-1}\]
Hier ein paar Beispiele: \(f_1(x)=x^3\ \Rightarrow\ f_1(x)=3x^2;\\ f_2(x)=\frac{1}{x^2}=x^{-2}\ \Rightarrow\ f_2'(x)=-2x^{-2-1}=-2x^{-3}=-\frac{2}{x^3};\\ f_3(x)=\sqrt{x}=x^{\frac{1}{2}}\ \Rightarrow\ f_3'(x)=\frac{1}{2}x^{-\frac{1}{2}}=\frac{1}{2\sqrt{x}}\).\\
Konstanten ergeben abgeleitet immer 0.\\
\(\star\) Ableitungen von exponentiellen Funktionen ergeben immer die gleiche Funktion wieder, jedoch mit einem Vorfaktor. Jetzt kommen wir auch endlich zum Sinn der eulerschen Zahl: Leitet man \(2^x\) ab, so bekommt man einen Vorfaktor, der kleiner ist als 1, die Ableitung von \(3^x\) einen der größer ist als 1. Die Ableitung von \(e^x\) hat den Vorfaktor 1, die Ableitung ist also gleich der eigentlichen Funktion. Wir möchten noch einmal anmerken, dass \(a^x=e^{ln(a)x}\) ist. Wie man das dann ableitet, wird später erklärt. Die Ableitung der Funktion ist jetzt also folgendermaßen:
\[f(x)=e^x\ \Rightarrow\ f'(x)=e^x\]
\(\star\) Die trigonometrischen Funktionen leiten sich folgendermaßen ab:
\[f_1(x)=sin(x)\ \Rightarrow\ f_1'(x)=cos(x)\ \&\ f_2(x)=cos(x)\ \Rightarrow\ f_2'(x)=-sin(x)\]
\(\star\) Zu guter Letzt noch die Ableitung des ln:
\[f(x)=ln(x)\ \Rightarrow\ f'(x)=\frac{1}{x}\]
% Zusammenfassung als Bilddatei?!