\section{Integralrechnung}
	\todo[color=purple]{Zusammenfassung-Kasten hinzufügen}
	Grundsätzlich sind Integrale die Umkehrung der Ableitung. Integrieren wir also
	eine Ableitung, (oder leiten ein Integral ab) so haben wir wieder unsere
	ursprüngliche Funktion. Mathematisch lässt sich das folgendermaßen
	darstellen\footnote{Diese Erkenntnis können wir auch nutzen, um unsere
	Integrale zu überprüfen. Wir leiten das Integral einfach ab und schauen dann,
	ob wieder die ursprüngliche Funktion raus kommt.}:
	\\ \\
	\formel{\[\int f'(x)\ dx=f(x)\]}
	\\ \\
	Mit Integralen macht man hauptsächlich zwei Dinge. Haben wir eine bestimmte
	Funktion, so berechnet man mit dem Integral den Flächeninhalt zwischen ihrem
	Schaubild und der x-Achse. Das kann man natürlich einfach so nutzen, um die
	Fläche dazwischen explizit auszurechnen, auch zwischen zwei Funktionen. Die
	Relation, die wir oben gesehen haben, können wir auch nutzen. Haben wir eine
	Änderungsrate (z. B. eine Geschwindigkeit) so gibt das Integral die
	tatsächliche Änderung (oft auch der Bestand genannt, z. B. die zurückgelegte
	Strecke) an.
	
	\tags{Flächeninhalt, Stammfunktion, Bestandsmenge}

	% Unbestimmte Integrale/Stammfunktionen der Grundfunktionen
	\input{Chapters/Analysis/Integrale_Unbestimmte.tex}

	% Bestimmte Integrale
	\input{Chapters/Analysis/Integrale_Bestimmte.tex}

	% Summen- & Faktorregel
	\input{Chapters/Analysis/Integrale_SummenFaktorregel.tex}

	% Lineare Substitution ('Kettenregel')
	\input{Chapters/Analysis/Integrale_Kettenregel.tex}

	% Anwendungen des Integrals
	\input{Chapters/Analysis/Integrale_Anwendung.tex}
