\chapter{Auf was ihr beim Abi achten solltet}
	Die Prüfungen kommen und der Stress wächst. Ob es die Angst ist, zu versagen,
	oder man sich einfach unvorbereitet fühlt. Wir wollen euch hier ein paar Tipps
	geben, die euch vor und während dem Abi helfen können.
	
	\section{Vorbereitung}
		Eine gute Vorbereitung ist Alles! :) Hier ein paar Tipps, die wir für sinnvoll
		erachten:
		\begin{itemize}
		  \item \textbf{Lernt frühzeitig!} Hört sich einfacher an, als es ist, aber so
		  erspart ihr euch unnötigen Stress!
		  \item \textbf{Lernt in Gruppen!} Das motiviert, wenn mal die 'Kein
		  Bock'-Phase kommt und Fragen können gegenseitig beantwortet werden.
		  \item \textbf{Hört rechtzeitig auf mit dem Lernen!} Einen Tag, bevor
		  man die Prüfungen schreibt, sollte man es lassen. Was man bis dahin nicht
		  konnte, lernt man auch nicht in der Nacht vor der Prüfung. Das Einzige, was
		  passieren kann, ist, dass ihr durch den Stress bei einer Aufgabe nicht
		  weiter kommt und letztendlich komplett demotiviert seid. Nochmal die
		  Zusammenfassung durchzulesen, ist aber ratsam.
		  \item \textbf{Bereitet euer Zeug für die Prüfung vor!} Richtet euch das
		  Essen, Stifte, Geodreieck etc. hin und schaut, dass die Batterien im
		  Taschenrechner durch neue ersetzt worden sind (und nehmt vorsichtshalber
		  nochmal Ersatz mit).
		  Je weniger ihr am Morgen der Prüfung zusammen sammeln müsst, desto mehr sinkt der Stressfaktor.
		  \item \textbf{Seid ausgeschlafen!} Bringt euch am Abend vor der Prüfung
		  etwas runter und versucht früh schlafen zu gehen. Je ausgeschlafener ihr
		  seid, desto besser laufen die Klausuren. Außerdem: Der frühe Wurm wird
		  gefressen\ldots oder so ähnlich ;)
		\end{itemize}
		
	\section{Während der Prüfung}
		\begin{itemize}
		  \item \textbf{Überspringt Aufgaben, die ihr nicht sofort lösen könnt!} So
		  verhindert ihr, dass ihr euch verzettelt. Oftmals hilft es, später nochmal
		  die Aufgabe zu bearbeiten. Außerdem verhindert ihr so, dass ihr Aufgaben,
		  die ihr eigentlich könnt, aus Zeitgründen nicht mehr lösen könnt.
		  \item \textbf{Wenn ihr Zeit habt, probiert auch die Aufgaben, die ihr nicht
		  könnt!} Raten ist besser als nichts hinzuschreiben! Mit Glück gibt es
		  Teilpunkte.
		  \item \textbf{Streicht nur Sachen durch, wenn ihr die Aufgabe anschließend
		  richtig löst!} Ärgerlich für jeden Korrektor ist es, wenn richtige, oder
		  fast richtige, Lösungen durchgestrichen wurden. Erst recht, wenn unten kein
		  Lösungswert mehr kommt. So können gar keine Punkte gegeben werden. Ansonsten
		  kann es immerhin Teilpunkte geben.
		  \item \textbf{Schreibt so, dass man auch versteht, was ihr wollt!}
		  Mathematik bedeutet nicht das NUR Formeln und Zahlen da stehen. Ein kurzes
		  Stichwort, was ihr da gerade macht, hilft zu verstehen, was ihr wollt. So
		  können, auch wenn man sich in der Formel vergriffen hat, aber die richtige Idee hatte,
		  Teilpunkte geben werden. Vor allem, da der Lösungsweg mehr Punkte gibt, als
		  die Lösung!
		\end{itemize}
		
	\section{Nach den Prüfungen}
		Nach gelungener Arbeit muss man sich auch gelungen belohnen. Geht Feiern,
		macht Urlaub, geht euren Hobbies nach. Auch das gehört zu einer Prüfung :) Und
		die Vorfreude darauf lässt einen auch die Lernphasen überstehen ;)
