\chapter*{Vorwort}
	Dieses Skript soll in erster Linie unseren Abi-Vorbereitungskurs in
	Mathematik in Baden-Württemberg unterstützen. Wir haben versucht, den Stoff für
	das Abitur, auf das Wesentliche zu konzentrieren und hier als Nachschlagewerk
	zusammenzufassen.
	Wir erheben keinen Anspruch auf Vollständigkeit, aber es sollte alles vorhanden
	sein, was ihr für das Mathe-Abi braucht. Sollte dem nicht so sein, oder euch
	Fehler auffallen, dann gebt uns bitte Bescheid, damit wir diese beheben können.\\ 
	Wir möchten noch erwähnen, dass wir hier an einigen Stellen bewusst Sachen
	nicht 100\%ig mathematisch korrekt benannt oder beschrieben haben. Das hat
	aber den Hintergrund, dass uns die Didaktik und das Verständnis des Stoffes wichtiger sind, als die
	mathematisch korrekten Definitionen. Wir haben aber versucht, alles - für das
	Abitur ausreichend korrekt - zu beschreiben. Ansonsten hoffen wir, dass euch
	der Kurs ein paar Notenpunkte extra bringt und ihr auch sonst ein erfolgreiches
	Abitur schreibt.\\
	Das Skript steht unter der '\textbf{GNU Free Documentation License}, Version
	1.3, das heißt, das Skript steht allen frei zur Verfügung und darf unter
	Nennung der Autoren (bzw. unserer Internetseite \url{http://www.lambda-pi.de})
	verbreitet und verändert werden, sofern diese Lizenz beibehalten wird. Das
	heißt, ihr dürft das Skript nicht nur kostenlos weitergeben, sondern auch
	verbessern, anpassen und erweitern. Die Lizenz ist unter
	anderem hier veröffentlicht:\\
	\url{http://www.gnu.org/licenses/fdl-1.3.html}\\
	Mit der Version für das Jahr 2016 haben wir einige Neuerungen eingebracht. So
	gibt es, zumindest für komplexere Themen, Zusammenfassungen und Schlagwörter.
	Diese wurden, ebenso wie die Formeln, in Kästchen hervorgehoben, so dass ihr
	die wichtigsten Dinge sofort zur Hand habt. Außerdem bieten wir euch einige
	Tipps zu Themen, wie ihr an Aufgaben herangehen und die Prüfungen
	stressfreier überstehen könnt.
