\section{Bruchrechnen}
	\todo[color=purple]{Signalwörter-Kasten hinzufügen}
	Wir haben oftmals die Erfahrung gemacht, dass einige Schüler Probleme mit dem
	Bruchrechnen haben. Kommt man damit jedoch klar, so kann man sich, vor allem im
	Pflichtteil, viel Zeit ersparen und einige Rechnungen stark vereinfachen.
	Deshalb soll hier nochmal auf die unterschiedlichen Regeln eingegangen
	werden.\\
	Bevor wir hier die einzelnen Rechenregeln durchgehen, möchten wir
	nochmal auf die Vorteile zu sprechen kommen, die dieses Thema mit sich
	bringt. Nehmen wir als Beispiel eine Aufgabe, in der das Zwischenergebnis
	\(\frac{1}{3}\approx 0,333\) ist. Wird die Zahl später mit 3 multipliziert,
	erhalten wir 0,999 als Ergebnis, was ein äußerst unschönes Ergebnis für weitere Rechnungen ist. Als Bruch
	geschrieben könnte man die 3 einfach wegkürzen und erhält 1 als Ergebnis.
	Zudem bekommt man auch oft einfachere Ergebnisse beim Auflösen von Gleichungen.\\
	
	\(\star\) \textbf{Addition \& Subtraktion: } Zwei Brüche dürfen nur addiert
	bzw. subtrahiert werden, wenn sie den gleichen Nenner besitzen. Gegebenfalls
	muss man vorher die Brüche erweitern, indem man Zähler und Nenner mit der
	gleichen Zahl multipliziert. Für die Addition gilt dann:
	\\ \\
	\formel{\[\frac{a}{c}\pm\frac{b}{c}=\frac{a\pm b}{c}\]}
	\\ \\
	\(\star\) \textbf{Multiplikation: } Die Multiplikation ist wohl die intuitivste
	Rechenregel bei Brüchen. Es werden einfach die Zähler und Nenner
	jeweils miteinander multipliziert:
	\\ \\
	\formel{\[ \frac{a}{b} \cdot \frac{c}{d} = \frac{a\cdot c}{b\cdot c} \]}
	\\ \\
	\(\star\) \textbf{Division: } Beim Teilen durch einen Bruch kann man einen
	einfachen Trick anwenden. Multipliziert man einen Bruch mit seinem Kehrwert, so
	kürzen sich Zähler und Nenner jeweils und es bleibt 1 übrig (genau das
	passiert beim Teilen letztendlich immer). Beispielsweise ist
	\(\frac{2}{3}\cdot\frac{3}{2}=\frac{1\cdot 1}{1\cdot 1}=1\). Statt durch einen
	Bruch zu teilen, kann man also auch mit seinem Kehrwert
	multiplizieren\footnote{Natürlich funktioniert das auch mit ganzen Zahlen.
	Statt durch 2 zu teilen, kann man den Term auch mit \(\frac{1}{2}\)
	multiplizieren.}:
	\\ \\
	\( \) % Ohne die Zeile kommt n Fehler, wieso auch immer
	\formel{ \[ \frac{a}{b} : \frac{c}{d} = \frac{a}{b} \cdot \frac{d}{c} \] }
	
	\summary{
		\begin{itemize}
		  \item Werden zwei Brüche addiert oder subtrahiert, müssen beide zunächst auf
		  den gleichen Nenner gebracht werden. Anschließend werden die Zähler addiert
		  bzw. subtrahiert. Der Nenner bleibt dabei unverändert stehen.
		  \item Multiplikation von zwei Brüchen ist am einfachsten: Man multipliziert
		  Zähler und Zähler miteinander und ebenso Nenner und Nenner.
		  \item Bei der Division multipliziert man mit dem Kehrwert des Bruchs.
		\end{itemize}
	}