\section{Gaußverfahren für LGS}
	\todo[color=red]{Kasten für Formel hinzufügen}
	\todo[color=red]{Zusammenfassung-Kasten hinzufügen}
	\todo[color=red]{Signalwörter-Kasten hinzufügen}
	Aus der Mittelstufe wissen wir, wie wir ein LGS mit 2 Variablen auflösen
	können. Wichtig für das Gaußverfahren ist das Additionsverfahren, welches dabei
	benutzt wird. Das Gaußverfahren hat den Vorteil, das jedes LGS mit beliebig
	vielen Variablen gelöst werden kann. Meistens brauchen wir nur 3 Variablen oder
	Gleichungen. Hierzu verwenden wir die Matrix, welche einfach eine andere
	Schreibweise der bekannten Form darstellt. So wird aus 
	\[(I)\ x_1+2x_2+3x_3=2,\
	(II)\ x_1+x_2+x_3=2,\ (III)\ 3x_1+3x_2+x_3=0\]
	\[
	\left(
	 \begin{matrix}
	  1 & 2 & 3\\
	  1 & 1 & 1\\
	  3 & 3 & 1
	 \end{matrix}
	 \left|
	  \begin{matrix}
	   2\\
	   2\\
	   0
	  \end{matrix}
	 \right)
	\right.
	\]
	Die Schreibweise hat aber keinerlei Auswirkungen auf die Lösung. Wir möchten
	nun den Gaußschen Algorithmus dafür aufschreiben:\\

	\textbf{1. Schritt:} Zunächst schreibt man die erweiterte Matrix auf (erweitert
	wegen dem Strich) oder ihr schreibt die Gleichungen einfach wie bekannt
	untereinander. Beachtet bitte, dass alle \(x_1,\ x_2,\ x_3\) jeweils
	untereinander stehen, auf der linken Seite der Gleichung nur Summanden mit x
	stehen und auf der rechten Seite nur die Zahlen! Am besten benennt ihr die
	Zeilen mit römischen Ziffern, um die Rechnung übersichtlich zu halten.\\

	\textbf{2. Schritt:} Wenn möglich, verschiebe die Zeilen so, dass nur in den
	unteren Zeilen eine 0 in der ersten Spalte steht (hier würde dann das \(x_1\)
	in der Gleichung fehlen). Dies ist in unserem Beispiel nicht der Fall, also
	gehen wir über zum\\

	\textbf{3. Schritt:} Ziehe (oder addiere) je nach Zeile das Vielfache von der
	ersten Zeile zum Vielfachen der anderen Zeilen so ab, dass an entsprechender
	Stelle eine 0 steht. Die erste Zeile bleibt aber stehen! So würden wir in der
	2. Zeile | (I)-(II) haben, und in der 3. Zeile | 3(I)-(III). Daraus Folgt:
	\[
	\left(
	 \begin{matrix}
	  1 & 2 & 3\\
	  0 & 1 & 2\\
	  0 & 3 & 8
	 \end{matrix}
	 \left|
	  \begin{matrix}
	   2\\
	   0\\
	   6
	  \end{matrix}
	 \right)
	\right.
	\]

	\textbf{4. Schritt:} Wiederhole Schritt 2 \& 3 so oft, bis in der letzten Zeile
	lediglich eine Zahl auf der linken Seite übrig bleibt (nur zieht man danach von
	der 2. Zeile ab und lässt diese stehen, usw.). Dann erhalten wir
	(Rechenschritte: 3. Zeile wird berechnet durch 3(II)-(III)):
	\[
	\left(
	 \begin{matrix}
	  1 & 2 & 3\\
	  0 & 1 & 2\\
	  0 & 0 & -2
	 \end{matrix}
	 \left|
	  \begin{matrix}
	   2\\
	   0\\
	   -6
	  \end{matrix}
	 \right)
	\right.
	\]

	\textbf{5. Schritt:} Hat man die Stufenform, gibt es 2 Möglichkeiten. Die Erste
	ist, wir rechnen die unterste Variable einfach aus und setzen sie in die 2.
	Zeile ein. So erhalten wir die 2. Variable. Zu guter Letzt setzen wir die 2
	bekannten Variablen oben ein und erhalten die Letzte. In der ursprünglichen
	Schreibweise ist das ein wenig ersichtlicher wie in der Matrix, geht jedoch
	genau so.\\
	Die zweite Möglichkeit ist ein wenig abstrakter, weshalb wir sie hier auch
	nicht aufschreiben wollen, um Verwirrungen zu vermeiden. Bei Interesse werden
	wir sie aber gerne im Kurs zeigen (sie ist allerdings nicht schwerer).\\

	\textbf{6. Schritt:} Schreibe die Lösungsmenge auf, in diesem Fall wäre sie
	\(x_1 = 5,\ x_2 =-6,\ x_3 = 3\). \\ \\
	Nun gibt es drei Möglichkeiten, wie euer Ergebnis aussehen kann. Die erste
	wäre, dass wir \underline{eine} Lösung haben, wie im oberen Beispiel. Wir haben
	also für jede Variable nur eine einzige Lösung, damit alle Gleichungen
	stimmen.\\
	Eine andere Möglichkeit ist, dass wir keine Lösung bekommen. Das heißt, wir
	bekommen schon bei zwei Gleichungen eine Lösung (meist wenn man weniger
	Variablen hat wie Gleichungen) und diese passt dann aber nicht in die dritte.
	Somit haben wir keine Lösung, die für alle Gleichungen gilt.\\
	Und zu guter Letzt kann es auch vorkommen, dass es unendlich viele Lösungen
	gibt. Dann steht zum Beispiel in der letzten Zeile nichts und in der zweiten
	\(3x_2 + x_3 = 0 => x_2 = - \frac{x_3}{2}\) . So können wir \(x_2\) nur in
	Abhängigkeit von \(x_3\) angeben (welches wir am besten noch umbenennen, zum
	Beispiel in \(t := x_3\) ). Somit haben wir eine Möglichkeit für die Lösung für
	jedes t, das wir einsetzen.\\
	Keine Angst, wenn ihr das hier nicht so recht verstanden habt. Es ist schwerer
	zu lesen (und aufzuschreiben), als wenn es vorgetragen und mit Fragen \&
	Antworten erklärt wird ;).
