\section{Mengenlehre}
	\todo[inline,color=red]{Kürzen / evt ganz weglassen da im Abi nicht benötigt}
	\todo[inline,color=red]{Kasten für Formel hinzufügen}
	\todo[inline,color=red]{Zusammenfassung-Kasten hinzufügen}
	\todo[inline,color=red]{Signalwörter-Kasten hinzufügen}
	Dieser Teil wird zwar im Abitur so nicht explizit abgefragt, aber kann einige
	Probleme, die viele unserer Nachhilfeschüler hatten, auflösen.\\
	Gerade um Aufgaben in der Wahrscheinlichkeitsrechnung besser verstehen zu
	können, ist es von Vorteil ein rudimentäres Verständnis davon zu haben, was
	Mengen sind und bedeuten.\\
	Weshalb wir euch Mengen etwas näher bringen wollen, obwohl sie nicht im
	Unterricht behandelt werden, liegt daran, dass eigentlich alles Mathematische,
	was wir gelernt haben, auf Mengen basiert. Außerdem lassen sich Mengen
	wunderschön graphisch darstellen und dadurch vieles Abstraktes etwas
	begreifbarer wird.

	\subsection{Definition}
		\todo[inline,color=red]{Kasten für Formel hinzufügen}
		\todo[inline,color=red]{Zusammenfassung-Kasten hinzufügen}
		\todo[inline,color=red]{Signalwörter-Kasten hinzufügen}
		Mengen sind keine Zahlen oder Symbole, aber eine Menge kann diese als Elemente
		beinhalten. Ihr kennt das bereits aus der 7. Klasse. Dort musste man beim
		Lösen von Gleichungen immer die Lösungsmenge $L$ angeben. Diese sah dann
		möglicherweise wie folgt aus: $L:=\{2,\ 3,\ 5\}$. $2,\ 3,\ 5$ heißen dann auch
		Elemente der Lösungsmenge $L$. Um die Unterscheidung zu vereinfachen, werden
		Mengen meist mit Großbuchstaben und deren Elemente mit Kleinbuchstaben
		bezeichnet. Da Mengen aber auch weiter Mengen enthalten können, lässt sich
		dies nicht abschließen so festlegen.\\
		Noch anzumerken ist, dass auch $\textit{rot}$, $\textit{schwarz}$,
		$\textit{Kopf}$, $\textit{Zahl}$,$\cdots$ Elemente einer Menge sein können.\\

	\subsection{Wichtige Eigenschaften von Mengen}
		\todo[inline,color=red]{Kasten für Formel hinzufügen}
		\todo[inline,color=red]{Zusammenfassung-Kasten hinzufügen}
		\todo[inline,color=red]{Signalwörter-Kasten hinzufügen}
	
		\subsubsection{Rechenregeln}$ $\\
			Auch für Mengen gibt es Rechenregeln. Die wichtigsten dieser Rechenregeln
			sind hier kurz zusammengefasst.\\
			Betrachten wir die Mengen $A:=\{1,\ 2,\cdots,\ 5\},\ B:=\{6,\ 7,\cdots,\
			10\}$ und $C:=\{5,\ 6\}$.
			\paragraph{Vereinigung und Schnittmenge}$ $\\
				Die Vereinigung entspricht in etwa der Addition. So gilt: $D:=A\cup B=\{1,\
				2,\cdots,\ 5,\ 6,\ 7,\cdots,\ 10\}$\\
				Der Schnitt, oder auch Schnittmenge, ist etwas komplizierter. Es handelt
				sich um die Menge der Elemente, die in jeder der geschnittenen Mengen
				liegen, so gilt: $E:=A\cap C=\{5\}$\\
			\paragraph{Differenz}$ $\\
				Die Differenz zweier Mengen ist die Menge der Elemente welcher in der Einen
				Menge aber nicht in der anderen Menge enthalten sind, es gilt:
				$F:=A\setminus C=\{1,\ 2,\ 3,\ 4\}$\\
			\paragraph{Komplement - Ausgeschlossenes 3.}$ $\\
				Die wohl nützlichste Eigenschaft ist das Komplement einer Menge. Betrachten
				wir $G:=A\cup B\cup C=\{1,\ 2,\cdots,\ 10\}$ als Menge aller Element, so
				gilt:
				$G\setminus A=:\bar{A}$ bzw. $A\cup\bar{A}:=G$ und
				$A\cap\bar{A}=\emptyset$.\\
				Es gibt also kein einziges Element aus $G$, welches nicht in $A$ oder
				$\bar{A}$ enthalten ist.\\
			\paragraph{Kardinalität oder Mächtigkeit}$ $\\
				Später ist es interessant zu wissen wie viele Elemente eine Menge enthält.
				Dafür müssen wir "den Betrag"  der Menge betrachten. Anders als bei Zahlen
				heißt dieser Kardinalität oder Mächtigkeit.\\
				Die Kardinalität einer Menge ist immer die Anzahl der Elemente, so gilt:
				$\vert G\vert=\# G=10$, und $\vert\{A,\ B,\ C\}\vert=\# \{A,\ B,\ C\}=3$.\\
