\section{Einmaliges Ziehen}
	\subsection{Bei gleicher Wahrscheinlichkeit}
		\todo[color=green]{Kasten für Formel hinzufügen}
		\todo[color=purple]{Zusammenfassung-Kasten hinzufügen}
		\todo[color=purple]{Signalwörter-Kasten hinzufügen}
		Die einfachste Variante wäre, dass wir lediglich einmal 'ziehen', bzw. eine
		einzige Stichprobe nehmen. Letztendlich lässt sich auch das mehrmalige
		Wiederholen als immer neue einzelne Stichprobe ansehen (wobei dann auch die
		Kombination zu beachten ist). Doch wie können wir die Wahrscheinlichkeit für
		einen einzelnen Versuch nun berechnen?\\
		Zuerst definiert man die unterschiedlichen Ereignisse, die eintreten können.
		Nun kommt die Anzahl der Ergebnisse in den Nenner und die Anzahl derer, die zu
		dem gesuchten Ereignis gehören, in den Zähler und schon hat man die
		Wahrscheinlichkeit:
		\\ \\
		\formel{\[P(A)=\frac{Anzahl\ der\ Ereignisse\ von\ A}{Anzahl\ der\ gesamten\
		Ereignisse}=\frac{\#A}{\#\Omega}\]}
		\\ \\
		Leichter verständlich wird das an einem	Beispiel. Haben wir zum Beispiel einen
		Würfel, ist unser Ereignis, dessen Wahrscheinlichkeit wir berechnen wollen,
		nehmen wir nun an: A: es wird eine gerade Zahl gewürfelt. Nun haben wir sechs
		mögliche Zahlen, welche gewürfelt werden können, wobei jedes gleich
		wahrscheinlich ist. Damit Ereignis A eintritt, muss eine 2, 4 oder 6 gewürfelt
		werden. Wir haben also drei 'Mini-Ereignisse' für A. Somit gilt
		\(P(A)=\frac{3}{6}=\frac{1}{2}=50\%\).
	
	\subsection{Bei unterschiedlichen Wahrscheinlichkeiten}
		\todo[color=green]{Kasten für Formel hinzufügen}
		\todo[color=purple]{Zusammenfassung-Kasten hinzufügen}
		\todo[color=purple]{Signalwörter-Kasten hinzufügen}
		Bei unterschiedlichen Wahrscheinlichkeiten für einzelne Ereignisse müssen
		diese in der Aufgabenstellung gegeben sein. Es ist somit uninteressant die
		Wahrscheinlichkeit für ein einzelnes Ereignis \(A_1\) zu berechnen. Meist ist
		dann die Frage, mit welcher Wahrscheinlichkeit eine Kombination von
		Ereignissen eintritt. Dafür addiert man die Einzel-Wahrscheinlichkeiten zusammen:
		\\ \\
		\formel{\[P(A)=P(A_1)+P(A_2)+\cdots+P(A_n)\]}
		\\ \\
		Bei einer Kombination aus sehr vielen Ereignissen ist es oft leichter die
		Wahrscheinlichkeit mit Hilfe des Gegenereignisses zu bestimmen:
		\\ \\
		\formel{\[P(A)=1-P(\bar{A})=1-(P(\bar{A}_1)+P(\bar{A}_2)+\cdots+P(\bar{A}_n))\]}
