\section{Mehrmaliges Ziehen}

	\subsection{Pfade}
		\todo[color=purple]{Kasten für Formel hinzufügen}
		\todo[inline,color=red]{Zusammenfassung-Kasten hinzufügen}
		\todo[inline,color=red]{Signalwörter-Kasten hinzufügen}
		Zieht man nun häufiger, so ist das Bestimmen der Wahrscheinlichkeit nicht auf
		den ersten Blick sichtbar. Um sich die Arbeit zu vereinfachen, zeichnet man
		ein Pfad-Diagramm. So beginnt man von einem Punkt und zeichnet dann davon so
		viele Linien, wie es mögliche Ereignisse gibt (an deren Ende kennzeichnet man,
		um welches es sich handelt; zur Übersichtlichkeit alle Ereignisse
		untereinander). Auf oder neben die Linien kommt dann die Wahrscheinlichkeit
		für die jeweiligen Ereignisse. Nun wird an jedem Ereignis das Gleiche
		wiederholt. Oft wird ein Pfad-Diagramm, wegen seines Aussehens, auch als
		'Baum'-Diagramm und dessen Pfade als 'Äste' bezeichnet\\
		Liegt ein System mit Zurücklegen vor, so bleibt die Wahrscheinlichkeit für die
		Ereignisse immer gleich (wie beim Würfeln). Ohne Zurücklegen wird das
		schwieriger. Haben wir 5 Kugeln, 2 weiße und 3 schwarze, so ist die
		Wahrscheinlichkeit eine Schwarze zu ziehen \(\frac{3}{5}\). Legen wir diese
		nicht zurück, so ist beim nächsten Schritt eine schwarze Kugel weniger, die
		man ziehen kann, also auch insgesamt eine weniger. Somit ist dann die
		Wahrscheinlichkeit \(\frac{2}{4}=\frac{1}{2}\).\\
		Man muss im Übrigen nicht alle möglichen Pfade aufzeichnen. Beobachtet man,
		wie hoch die Wahrscheinlichkeit ist, dass man nur schwarze Kugeln zieht, so
		ist es nicht nötig, einen Pfad mit einer weißen Kugel weiter zu führen.

	\subsection{Ereignisse bei mehrmaligem Ziehen}
		\todo[color=purple]{Kasten für Formel hinzufügen}
		\todo[inline,color=red]{Zusammenfassung-Kasten hinzufügen}
		\todo[inline,color=red]{Signalwörter-Kasten hinzufügen}
		Beim mehrmaligen Ziehen besteht ein 'Mini-Ereignis' aus mehreren Ereignissen
		hintereinander, immer pro Zug einem. So ist ein Element (ein Gesamtereignis)
		aus mehreren Objekten zusammengesetzt. Also ist bei zweimaligem Münzwurf (1
		für Kopf, 0 für Zahl) das Ereignis, dass einmal Kopf und einmal Zahl
		(ungeordnet) geworfen wird:
		\[A=\lbrace (Zahl;Kopf),\ (Kopf;Zahl)\rbrace\]

	\subsection{Pfadregeln}
		\todo[color=green]{Kasten für Formel hinzufügen}
		\todo[inline,color=red]{Zusammenfassung-Kasten hinzufügen}
		\todo[inline,color=red]{Signalwörter-Kasten hinzufügen}
		\(\star\) Nun haben wir mehrere Pfade, die uns zur Verfügung stehen. Zunächst
		legen wir ein Augenmerk darauf, wie hoch die Wahrscheinlichkeit für
		\underline{einen} gesamten Pfad ist. Nehmen wir an, wir ziehen 2 mal und die
		Wahrscheinlichkeit für beide Ereignisse, die pro Ziehen stattfinden können,
		beträgt \(\frac{1}{2}\). Für die Wahrscheinlichkeit eines Pfades (zum Beispiel
		man würfelt 2-mal hintereinander eine gerade Zahl) gilt dann:
		\formel{\[P(A)=P(A_1) \cdot P(A_2) \cdot \ldots\]}
		\(A_1\) ist das erste Mal 'iehen', \(A_2\) das zweite Mal, usw.. In unserem
		Beispiel wäre dann die Wahrscheinlichkeit für einen Pfad mit dem Ereignis A:
		\(P(A)=\frac{1}{2} \cdot \frac{1}{2}=\frac{1}{4}=25\%\). Da alle Pfade gleich
		wahrscheinlich sind, wir 4 Pfade haben und eines der Ereignisse immer
		eintreten muss, ist das Ergebnis auch schlüssig.\\
		\(\star\) Nun kann es vorkommen (vor allem bei ungeordneten Systemen!), dass
		mehrere Pfade zum Erfolg führen. Wollen wir zum Beispiel wissen, wie hoch die
		Wahrscheinlichkeit ist, dass wir nur gerade oder nur ungerade Zahlen Würfeln,
		so liegen zwei mögliche Ereignisse vor. Die Wahrscheinlichkeit, dass das
		Ereignis (der Pfad) A oder B vorliegt, ist dann:
		\formel{\[P(A\cup B)=P(A)+P(B)\]}
		In unserem Fall also \(P(C)=\frac{1}{4}+\frac{1}{4}=\frac{1}{2}=50\%\). Da
		alle Pfade gleichwertig sind und 2 von 4 auf das Ereignis zutreffen, ist auch
		das ersichtlich.

	\subsection{Reduktion von möglichen Ereignissen}
		\todo[color=purple]{Kasten für Formel hinzufügen}
		\todo[inline,color=red]{Zusammenfassung-Kasten hinzufügen}
		\todo[inline,color=red]{Signalwörter-Kasten hinzufügen}
		Um sich Arbeit zu sparen, lohnt es sich, Ereignisse zusammenzufassen. So will
		man in den meisten Fällen wissen, ob ein Ergebnis eintritt oder nicht.
		Nehmen wir wieder das Beispiel mit dem Würfel. So wäre das Eintreten des
		Ereignisses A hier, dass wir eine gerade Zahl würfeln. Das Gegenereignis
		\(\overline{A}\) ist dann das Würfeln einer ungeraden Zahl (wäre aber - auch
		umgekehrt - genau so richtig). Anstatt hier also sechs einzelne Ereignisse zu
		haben, können wir das auf zwei Ereignisse reduzieren (jeweils pro Ziehen).\\
		Das ganze nennt sich auch \textbf{Bernoulli-Versuch}, welcher in den meisten
		der Aufgaben realisierbar ist.
