\section{einseitiger Signifikanztest}
	\todo[color=red]{Kasten für Formel hinzufügen}
	\todo[color=red]{Zusammenfassung-Kasten hinzufügen}
	\todo[color=red]{Signalwörter-Kasten hinzufügen}
	Signifikanztests dienen der Überprüfung einer Behauptung, der Nullhypothese,
	und fallen in die Gruppe der „statisitschen Tests“.\\
	Stellt man die eine sog. Nullhypothese auf, so behauptet man, der Sachverhalt
	sei mit einer exakten Wahrscheinlichkeit verteilt, dies ist wie vorgehend
	erwähnt, lediglich eine Behauptung und spiegelt nicht die Realität wieder.\\
	Da bei einer Überprüfung lediglich eine Stichprobe entnommen wird und nicht die
	Gesamtheit aller Ereignisse betrachtet werden kann, ist es nicht möglich die
	Behauptung vollständig zu be- oder widerlegen.\\
	Es ist lediglich möglich die Wahrscheinlichkeit einer bestimmten Lösungsmenge
	für das Scheitern von \(H_1\) zu berechnen.\\
	Als Beispiel dient uns eine Lieferung an Elektronikartikeln. Der Hersteller
	gibt an, dass höchstens 10\% der 500 Teile defekt sind. Man betrachtet hier den
	Grenzfall. Das Ergebnis ist binomial verteilt.\\
	Für das Abitur in Baden-Württemberg sind nur die einseitigen Signifikanztests
	relevant.
	Hierbei schaut man sich an, wie sehr man sich irrt, wenn man annimmt, dass mit
	einer bestimmten Wahrscheinlichkeit höchstens, bzw. mindestens, eine bestimmte
	Anzahl an Nicht-Treffern auftritt. Ist diese entsprechend klein, kann man dann
	getrost von der eigentlichen Hypothese ausgehen.

	% Begriffe
	\input{Chapters/Stochastik/Signifikanztest_Begriffe.tex}

	% Die Idee
	\input{Chapters/Stochastik/Signifikanztest_Idee.tex}

	% Rechnung
	\input{Chapters/Stochastik/Signifikanztest_Rechnung.tex}

	% Auswertung des Ergebnisses
	\input{Chapters/Stochastik/Signifikanztest_Auswertung.tex} 